國民黨智將 林郁方：美航艦進台灣海峽 將成中國靶子

林郁方：美航艦進台灣海峽 將成中國靶子

〔記者陳鈺馥／台北報導〕國民黨智庫國家政策研究基金會今日召開「美中衝突對台灣的機遇與挑戰」座談會，國家安全組召集人林郁方表示，中華民國不是大象，沒有能力介入美中鬥爭，更不想當被大象踐踏的小草。美中衝突讓台灣變得更危險，不希望看到第四次台海危機，這將摧毀美麗的家園。

林郁方指出，美國對中國的鬥爭不是一個國家在鬥，而是組了一個團隊鬥中國，台灣可以趁這個機會提升美國、日本關係，政府應把握時機派人到國際單位發揮，積極推動外交工作。

林郁方分析，中國會用更猛力道對付台灣，中國看到美台關係改善，在外交一定會更加大力打擊。美中衝突看不出對台灣有什麼好處，只會讓台灣變得更危險，許多台商在中國生產的產品要賣到美國，出口關稅被課那麼重。

林郁方質疑，美國逼台積電到美國設廠，台積電在台設廠有就業機會，去美國設廠許多下游廠商就會跟著過去，這對台灣就業力是不好的；另外，美國限制台積電不能賣晶片給華為，這對台積電傷害很大，美國要對付華為，台積電就損失1498億元，台灣也是受害者。

林郁方提及，中國、美國軍機在台海周遭不斷出現，讓台海很可能爆發戰爭，美中鬥爭讓台灣暴露在危險之中，好處是過去台灣買不到的武器，美國現在願意賣給台灣。

「你不停買美國武器，自己的武器研發會不會受到影響？」林郁方批評，美國要賣給台灣的武器高達4千億元新台幣，這還不包含潛艦國造經費。台灣為何要去買美國魚叉飛彈，這會影響國防自主目標。

此外，美國賣給台灣的武器是否符合台灣需求，台灣買重型坦克要幹嘛？在兩棲反登陸作戰時，這些坦克要做什麼，台灣道路有辦法承受這些戰車嗎。

對於有美國專家認為，美中若在台海開戰，美國將會落敗？林郁方受訪表示，美國和中國之間軍力是有不少差距，如果戰爭是中共引發的，可能會在台灣海峽，在台灣海峽爆發戰爭的話，中國可用地面武器系統支援海上作戰，所以美國航空母艦不會進入台灣海峽，一進入就會變成中國的靶子。

他分析，美國若派兩個航空母艦戰鬥群，中國沒辦法拿下金馬、馬祖一個小島，中國就發展反航母的彈道飛彈，但是中共3個航母戰鬥群比不過美國一個航母戰鬥群，美國專家通常會「料敵從寬」態度來談，美國常把自己講得很弱。若是在200公里內開戰，美中戰力會非常接近，如果是200公里外，在海上、海底，中國會受傷嚴重，美國也會有不少損失。

政治大學國際事務學院外交政策研究中心主任黃奎博提及，要去思考中共武力犯台的可能，台灣有無能力成受中共解放軍前幾波的攻擊？

黃奎博指出，盟邦美國或日本會不會很積極迅速介入台海軍事衝突？還有美國總統大選後，美國對中強硬態度會不會繼續下去，若美國新總統不像之前對中強硬，那蔡英文要如何抱著美國去站在對抗中國的最前線，這些都是風險。

戰艦同你開戰一定要駛入台灣海峽？

國民黨智障

其實香港國安法一立
一國兩制個騙局就玩完
支共解決台灣就得武統依條路
所以台灣面對同支共一戰已經成定局
分別只係時間幾時
台灣人根本就無左幻想空間架喇

台灣有反間諜法，拉得

真要開戰，航母冇可能駛進台灣海峽

駛到你屋企門口，你都腳軟啦
打條撚呀

中正萬華前立委
呢條友以前做立委係專責防務同軍事
然後16年俾林昶佐收左皮
今年想復仇都輸

不演了

又係國民狗

珍珠港翻版 引緊你偷襲呀on9

佢哋好似仲停留喺兩邊船要大家面對面開炮打嘅年代

55

支共花左幾 10 年時間統戰台灣
收編左睇錶，發大財，吳屎懷呢堆蟈民黨智將
再加埋網軍操控輿論
其實呃到唔少台灣人
本身差一步發大財就可以搞掂
點知維尼心急搞送中反而令呢班共諜同網軍露晒底
結果呢家得番武統呢條路

篇野好多位置前後矛盾

其實佢知唔知咩係航母